其實音樂係咪有高低之分?

今日比個聽開古典(自稱)既FD問我平時聽開咩
樓主老實答佢聽開動漫歌
佢話我聽埋D垃圾之餘仲UP左堆佢平時聽開邊位邊位既樂曲咁
樓主我剩係聽得明咩巴哈莫札特咁(因為音樂堂見過下)
好HURT
大家都係聽歌姐, 毒JJ聽毒歌是咪低人一等

咁acg又真係垃圾黎既

有權唔鍾意 但要尊重

其實真係有
但古典之外都好多好野聽既

填錢家有道果條撚樣又應唔應該尊重？

最憎啲聽古典但係唔識音樂，又要扮高級既撚樣
自己聽緊乜都未知

聽音樂好聽就得

其實呢啲個人口味姐。
佢咁講，實得罪班鍾意聽Koop嘅死忠。
點係音樂姐，聽古典嘅人隻耳仔咪一樣會有耳屎。
聽啲古典音樂就係度扮高尚，咁樣先會詆毁啲古典音樂

個人興趣,理撚得你啦,又唔係叫你彈,聽咋嘛自己鍾意就得啦對耳又唔係生起佢到

利申:乜柒都聽 中文英文日文泡菜古典Jazz fusion等等

佢恰毒撚就夠膽

夠薑佢公然屌鳩d港女聽Kpop 咁我就話佢有料啦

我同意音樂好聽就係好

但係亦都有某啲客觀因素去定義好唔好既音樂
如果一個"聽"古典音樂，而又唔識用古典個套法規
去批評其他音樂好唔好既，我就會評定呢啲人係扮高級

但如果你同我講... "屌，呢啲歌得個 chord, voicing 又唔好聽亂咁嚟" 咁我最多話你唔識聽呢種音樂...

填得咁深入民心都幾勁

其實音樂都係藝術 呢樣嘢好主觀 冇高分之分 一個人嘅個人經歷或多或少都會影響到佢對音樂嘅偏好 呢家嘢真係講合唔合耳緣 如果有人因為聽古典就覺得自己高人一等其實只係證明佢井底之蛙 冇必要成日強加自己嗰套落人地度

利申聽開古典同metal 但絕對唔會鄙視流行曲/acg 除非係食軟雪糕呢啲膠歌

點解 個分別究竟係邊?

如果我個FD會咁諗就好THX巴打

我估樓主講主要係art value掛
音樂的確有元素去high low
例如art value, composition skills等等
但呢啲野既high low又唔同質素有直接關係
給愛麗絲同雞全部都係雞其實都算幾straight forward既歌黎 但又可以出名喎
至於唔同類型就梗係無得比啦
口味人人唔同 亦會因為唔同原因轉口味
最緊要自己聽歌追求到自己想要既野就得啦

係
韓狗音樂就係低

古典撚先會咁

Lin登仔成日笑尻人寵寵寵

Mark低晒邊d人話唔分高低先

你錯啦 重型野又笑尻pop重重覆覆

Pop又笑尻重型係尻叫

英倫野又表示你地全部都係垃圾

每個派別都覺得自己最好嫁啦

Kpop 一定係垃圾
唔使傾

利申：學左十幾年音樂
讀過幾年書咁
咩都聽
由common practice period
到二十世紀
由jazz 到pop
乜柒都聽
就係唔撚識欣賞kpop

咁係你唔識欣賞姐

唔好理佢 你鍾意聽咩就聽咩

古典撚係所有野都睇唔上

鄙視hk pop 吹咩

古典係聽情感，聲音會引發你情緒～
如果平時聽歌只係有聲好過無聲，咁個層次係唔同d~

傻鳩

老老柒柒食軟雪糕個background其實幾正

巴打你好得意

聽完你咁講我又去youtube 聽咗次

葉問啲對白黎既喂

Me古典撚咩都聽

事實上古典音樂嘅發展歷史係遠超宜家嘅流行音樂
古典音樂嘅曲式結構 樂理 表達嘅情感 甚至表演嘅編制都比宜家嘅流行音樂深奧複雜

我認為係有高質素同低質素之分
應該冇人會話kpop高質過古典？
kpop幾個電音chord 大量重覆嘅歌詞
會唔會比一首每個小節都以嚴謹嘅樂理 豐富嘅情感組成 而值得研究細味嘅symphony高質？

編曲其實真係唔錯

me 古典撚 + 梶浦由記fans

你聽下米奇老咪神奇屋

大膽D啦 屌你影衰毒撚呀
ACG最高 #b

Eminem radiohead akon southern all stars 一炸acg list 一炸jpop list

我覺得突等分派別 其實都係黎比d人集體打飛機既姐 我自己覺得聽唔同野並無咩衝突

無可否認古典音樂喺技術上真係冇得輸，淨係講巴洛克複調嘅結構同浪漫主義嘅演奏技巧已經屌打現代嘅作曲，但如果講到音樂本身有冇高低之分呢樣嘢真係睇下音樂之於你自己嘅意義係乜。如果係用理性嘅角度嚟睇，古典嘅結構美係超晒班，就好似冥冥中咁啱搵到啲令人感動嘅規律咁。但如果係感性角度嘅話，想嗰種細膩感情嘅，莫扎特同肖邦做到嘅嘢現代音樂都做到，想激烈嘅，貝多芬後期同rock其實差唔得幾多（首Große Fuge其實個感覺同rock幾似）。音樂對於好多人嚟講只係用嚟投放同發洩情感嘅一樣嘢，有啲人聽音樂就係貪佢夠high夠嘈可以做到忘我唔再抑鬱自己發洩所有感情，好似metal咁，你叫佢地走去欣賞巴赫賦格嘅對位法就睬你都有味，同理喺好多淨係聽古典嘅人心目中，metal都只係一堆躁音、垃圾，毫無美感可言。每個人想透過音樂得到嘅嘢都唔同，又真係好難話邊個啱邊個錯嘅..

樓主無音樂底蘊，上面好多巴打們講既術語(?) 都唔識。。。平時只係聽下d 萌歌爽爽算，邊有諗咁多
比佢講完之後覺得自已聽既野好似好低賤咁。。。。只係敢附和佢傻笑。。。邊敢反駁
唔通真係咩人聽咩野

食軟雪糕metal版好正

啊哥
唔識欣賞係euphemism 咋
你以為真係唔識欣賞啊
講緊佢一無是處啊ok?

極度認同 !

音樂依家野
覺得好聽就好聽 唔好聽就唔聽
冇必要踩低人 抬高自己嘅taste
kpop一大部份係好睇 唔係好聽
但亦有部份係好聽 有好多出名廣東歌都係韓文改編 例如頭髮亂了 煞科 等

等於棍波撚笑人揸自動波一樣咁幼稚

你個比喻都好夾硬黎

OH am I a fool~~~~~~

屌回錯